大陸熱議取消長者免費公交卡 學者倡限制繁忙時間坐車

內地民間有聲音要求取消長者免費公交卡，認為他們在繁忙時間出門，會佔用交通容量，對付費搭車返工返學的人不公平。

有內地學者建議，限制長者在繁忙時間免費坐車，同時給予現金補貼，以遏抑需求。但有學者指擔心，取消交通優惠，不利長者健康。

香港都一早要取消啦 繁忙時間咁多人 仲要似老賣老咁 周圍撞 又要讓坐

連大陸都咁清醒

最衰係長途車搭一兩個站

朝朝都見到班廢老晨咁早就搭車去老人中心玩，但間野明明開9點半，班廢老7點半就同我哋返工返學爭車。

係支那d老蝗卡都唔用, 直接上車, 地鐵職員開埋道閘俾班撚樣就咁行入去

番大陸洗乜坐高鐵呀伯 無得四皮野番深圳

不嬲都醒
對廢老、老兵絕不手軟
唔係點賺到盡

德政

香港唔該都跟一跟，廢老太多

老人家好鐘意排隊等開門。睇下銀行門口咪知Law

納稅人一直補貼實際收費同兩蚊嘅差額，
968半價都十幾蚊，兩蚊雞唔過隧道就落車，納稅人無啦啦補貼多10蚊。

香港仲衰過大陸 大陸都頂唔撚順啲死廢老 香港人？ 慢慢企喇 啲位俾你坐架咩

唔會跟
廢老係香港維穩力量

2蚊搭車係維穩費

小心屈毛批鬥你

我覺得唔好用定額優惠.
應該用折扣優惠.
總之坐車有價錢分別. D 廢佬就會揀D 平車既車坐. 唔會坐架貴車坐1,2個站

加做4蚊la

做得好呀，返工放工時間搭車，簡直係破壞社會發展及流動，無經濟貢獻既就讓位畀有需要既人

讓位？